---
title: 常微分方程-初等积分法
date: 2016-05-28 19:58:35
tags: [常微分方程]
math: true
---
           
## 前言

由于复习系统优化理论，需要解常微分方程，然而数分早就还给[陈克应老师](http://www.math.sjtu.edu.cn/faculty/show.php?id=42)了，于是在询问老师之后，推荐我看这本书<<常微分方程教程-丁同仁>>，所以就整理了一下这部分笔记。

由于数学基础实在太差，所以忽略所有的细节条件，计算过程中也可能会有大量不严谨的地方，不纠结这些细节。

## 恰当方程

### 定义
考虑如下形式的微分方程：

$$P(x,y) dx + Q(x,y)dy = 0$$

如果存在一个函数$\phi (x, y)$满足：

$$d\phi(x, y) = P(x, y)dx + Q(x,y)dy$$

则称原微分方程为**恰当方程**

那么就有3个问题：

1. 如何判定一个是不是恰当方程？
2. 如果是，如何求解？
3. 如果不是，能否转换？

接下来的几节就是对这3个问题的回答。

## 恰当方程的判定

充要条件如下：

$$\frac{\alpha P(x,y)}{\alpha y} = \frac{\alpha Q(x, y)}{\alpha x}$$

## 恰当方程的求解

通解为：

$$\int^{x}_{x_{0}}P(x,y)dx + \int^{y}_{y_{0}}Q(x_{0}, y)dy = C$$

或者

$$\int^{x}_{x_{0}}P(x,y_{0})dx + \int^{y}_{y_{0}}Q(x, y)dy = C$$

剩下的小结是几类特殊形式的方程转换为恰当方程求解

## 变量分离的方程

如果方程具有以下形式：

$$X(x)Y_{1}(y) + X_{1}(x)Y(y)dy = 0$$

则可以等式两边同时除以$X_{1}(x)Y_{1}(y)$，得到：

$$\frac{X(x)}{X_{1}(x)}dx + \frac{Y(y)}{Y_{1}(y)}dy = 0$$

因此，可以得到它的通解为：

$$\int\frac{X(x)}{X_{1}(x)}dx + \int\frac{Y(y)}{Y_{1}(y)}dy = C$$

除此之外，所有令$X_{1}(x)Y_{1}(y) = 0$的解也都是原微分方程的解。

## 一阶线性微分方程

如果方程具有以下形式：

$$\frac{dy}{dx} + p(x)y = q(x)$$

若$q(x) = 0$，则为**齐次线性方程**，否则为**非齐次线性方程**

### 齐次线性方程

$$dy + p(x)ydx = 0$$

等式两边同时除以y，可得

$$\frac{1}{y}dy + p(x)dx = 0$$

$$y = Ce^{-\int p(x) dx}$$

### 非齐次线性方程

等式两边同时乘以$e^{\int p(x)dx}$得：

$$e^{\int p(x)dx}dy + e^{\int p(x)dx}p(x)ydx = e^{\int p(x)dx}q(x)dx$$

$$d(e^{\int p(x)dx}y) = d\int q(x) e^{\int p(x)dx} dx$$

解得

$$y = e^{-\int p(x)dx}(C + \int q(x) e^{\int p(x)dx}dx)$$

这个方法称为**积分因子法**

## 几个特殊的初等变换法

### 齐次方程(不是齐次线性方程)

若

$$P(x, y)dx + Q(x, y)dy = 0$$

中$P(x, y), Q(x, y)$是$x, y$的同次齐次函数，即：

$$P(tx, ty) = t^{m}P(x, y)$$

$$Q(tx, ty) = t^{m}Q(x, y)$$

令 $$y = \mu x$$， 则有：

$$P(x,y) = x^{m}P(1, \mu)$$

$$Q(x, y) = x^{m}Q(1, \mu)$$

原方程可化为：

$$x^{m}[P(1, \mu) + \mu Q(1, \mu)]dx + x^{m + 1}Q(1, \mu)d\mu = 0$$

这是一个变量分离方程。

### 伯努利方程

$$\frac{dy}{dx} + p(x)y = q(x)y^{n}$$

两边同时乘以 $(1 - n)y^{-n}$ 可得：

$$(1 - n) y^{-n}\frac{dy}{dx} + (1 - n)y^{-n}p(x)y = (1- n)y^{-n}q(x)y^{n}$$

令$z = y^{-n}$

$$\frac{dz}{dx} + (1 - n)p(x)z = (1-n)q(x)$$

这是关于$z$的一阶线性方程

### 里卡蒂方程

略

